多間出版社參與教育局通識科專業諮詢後修訂教材內容

多個出版社參與教育局的通識科教材專業諮詢計劃後，上載教科書的修訂內容列表。當中雅集出版社的《新高中通識教育系列》的「今日香港」單元中，以「按教學需要」為由，刪除一整頁有關「公民抗命」的資料回應題，《基本法》二十三條立法爭議背景均被刪除。有關三權分立的內容，出版社刪除了「社會普遍認為香港實行三權分立」的字句，以及三權互相制衡「以防其中一方權力過大」的內容。書中多個「本土」字眼改為「本地」，部分政治組織的名字，例如「本土民主前線」及「香港眾志」等亦被刪除。

香港教育圖書出版的《新視野通識教育》，亦修改了有關香港「三權分立」的內容，原版內文指「港英政府多年來實踐行政、立法及司法『三權分立』的政治制度及概念」，修訂後改為「《基本法》以法律形式訂明......香港特別行政區享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權......三者發揮互相制衡的作用」。修訂的內容亦於公民抗命課題中，加入參與者違法後須承擔法律刑責的內容。教圖同時刪除了寫上普選訴求的「連儂牆」相片，以及將寫上「光復社區，滾出香港」等字眼的漫畫修改。

至於齡記出版社的《高中新思維通識》，分別刪除了有團體批評警方執法侵犯人權，人大釋法、一地兩檢被指破壞本港法治的內容，內地箝制言論自由等的字句亦被刪除。於影響香港居民建立身分認同的章節中有關經濟因素，加入「內地的經濟發展蓬勃，為港人提供大量機遇，以『香港人』的身份參與國家的發展。香港居民是同時認同『香港人』和 「中國人』的身份」的內容。

全部中學通識書都仲keep住未掉